﻿ Tòa bác đơn_kiện của Công_ty Phú_Mỹ_Hưng
Ngày 18-8-2004 , Công_ty liên_doanh PMH nộp đơn lên Tòa_án nhân_dân TP.HCM khởi_kiện Bộ Kế hoạch - Đầu_tư trong việc cấp giấy_phép đầu_tư sửa_đổi số 602 ngày 20-10-2003 .
Sau khi nghiên_cứu đơn và các tài_liệu kèm theo của công_ty , Tòa_án nhân_dân thành_phố cho_biết - theo quy_định của điều 36 Luật khiếu_nại tố_cáo ( KNTC ) thì “ thời_hạn giải_quyết khiếu_nại lần đầu không quá 30 ngày kể từ ngày thụ_lý để giải_quyết ” và điều 39 luật KNTC quy_định “ Trong thời_hạn 30 ngày , kể từ ngày hết thời_hạn giải_quyết quy_định tại điều 36 của luật này mà khiếu_nại không được giải_quyết hoặc kể từ ngày được quyết_định giải_quyết khiếu_nại lần đầu mà người khiếu_nại không đồng_ý , thì_có quyền khiếu_nại đến người có thẩm_quyền giải_quyết khiếu_nại tiếp_theo hoặc khởi_kiện vụ_án hành_chính tại tòa_án theo quy_định pháp_luật ” .
Như_vậy , theo tòa_án kể từ ngày công_ty làm đơn khiếu_nại lần đầu ( ngày 7-11-2003 ) gửi Bộ KH - ĐT đến khi khởi_kiện tại Tòa_án thành_phố ( 18-8-2004 ) , đã hết thời_hiệu khởi_kiện vụ_án hành_chính .
V . H . Q .
